買2x正向etf同借1倍本金買1x etf有冇分別

睇落2x etf個上落唔係真係2倍/跟足，想知如果買2x etf點解唔借錢買1x?

未必借到平錢，平錢未必比你好短時候過錢

2x etf可以用黎短炒

還錢*

咁如果借一倍錢買2x etf呢

1x 指數etf 係唔係真係做到100%跟足指數?

借錢本身有成本
但2x本身都有槓桿損耗加上費用高啲
睇你點取捨

你畫條payoff咪知

本身借錢就有風險
2倍又係有風險
個問題好似幾個概念炒埋一碟咁

2倍etf 每日輸2-3 滴倒好似，因為佢係tracking 每日既升跌。即係$100跌10%升番10%會得番$99

當然有分別

當你用 1萬蚊,買2x etf,你輸哂都只係輸1萬
如你用1萬蚊,再借1萬蚊買 etf, 你輸哂,就係輸2萬

如果長線玩又想2x應該借錢買?

最大分別就係呢到 槓桿etf 純粹係追蹤價格
並沒真正持有目標資產 唔會有息派
而且會有震盪損耗 如果你係香港呢d有波幅沒升幅既市買
你輸撚到仆街都似

有好有唔好。槓桿etf如果上上落落會損耗。但如果行單邊市就有少少著數
不過最大好處係唔會好似孖展咁爆倉。上星期玩3x油同三倍孖展期油就知乜事

後者犯本

香港有冇3或4倍eft 玩？好似qqq 咁

咁d人點解要買牛證
下下拎幾百萬炒盈富基金咪得

要佢個槓桿嘛，你個本愈大交最成本都會愈大

*交易成本

2x係追縱每日回報嘅兩倍，同借1倍本金買1x唔同。自己假設啲數字做會睇到

但你2x桿杆會爆倉
1x etf唔會爆
你最多蝕息

係

每日桿杆係有Compounding effect, 每日收市都會做restriking，確保第二個交易日會跟返比例行；計埋gap premium, funding cost, management fees，你長遠要睇岩晒方向先贏